「山竹」吹倒林鄭民望 學歷越高越反對 特首支持度創新低

超強颱風「山竹」吹襲香港，造成大量破壞，亦吹倒了特首林鄭月娥的民望。港大民意研究計劃公布的最新民意調查，林鄭月娥的評分只有50.8分，是她上任以來的新低，比兩星期前跌了6.5分﹐她的民望淨值（支持與反對任特首比率之差）只有負5％，更比上次調查暴跌了15百分點。

港大民意研究計劃上星期二（9月18日）到星期四（9月20日），即「山竹」襲港後的數天，以電話訪問了1002名香港市民，他們對林鄭月娥的評分由兩星期前的57.3分，跌至50.8分，是她去年7月上任以來最低；而支持她出任特首的比率是40％，反對她任特首的比率是45％，反對率是她上任以來最高，而民望淨值負5％，亦比上次調查大跌。

若詳細分析數據，年紀愈輕和學歷愈高的人，愈反對林鄭月娥出任特首，18至29歲市民對她的評分只有35.7分，72％的人反對她出任特首，相反50歲以上的受訪者對林鄭的評分就有58.1分，支持她做得首的人達53％。

若以學歷劃分，大專或以上教育程度的市民，56％反對她出任特首，支持的有29％，中學程度的人正反相若，而小學學歷或以下的人，58％支持林鄭做特首，反對的只有25％。

而特區政府整體的民望與一個月前變化不大，最新滿意率37%，不滿率45%，滿意淨值負8個百分點。

「山竹」襲港造成廣泛破壞，政府的善後工作備受批評，市民不滿政府未有在風災後宣布停工，官員在災難未有難區視察災情，亦受到部份建制派質疑。

香港多得班垃圾唔少

好快升返

個班得小學程度大部分咪係新移民

777:689都唔死得，民望於我浮雲，垃圾會、匪聯辦全部我D人，我又唔係同市民問責，你地吹咩

幾時兌現承諾

仲有廢老呀, 香港有9年免費教育幾多年? 50歲以下嘅邊仲有人得小學程度?